<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<collection id="2020.ecnlp">
  <volume id="1" ingest-date="2020-06-21">
    <meta>
      <booktitle>Proceedings of The 3rd Workshop on e-Commerce and NLP</booktitle>
      <editor><first>Shervin</first><last>Malmasi</last></editor>
      <editor><first>Surya</first><last>Kallumadi</last></editor>
      <editor><first>Nicola</first><last>Ueffing</last></editor>
      <editor><first>Oleg</first><last>Rokhlenko</last></editor>
      <editor><first>Eugene</first><last>Agichtein</last></editor>
      <editor><first>Ido</first><last>Guy</last></editor>
      <publisher>Association for Computational Linguistics</publisher>
      <address>Seattle, WA, USA</address>
      <month>July</month>
      <year>2020</year>
      <url hash="e2c30d8c">2020.ecnlp-1</url>
    </meta>
    <frontmatter>
      <url hash="11960fe3">2020.ecnlp-1.0</url>
      <bibkey>ecnlp-2020-e</bibkey>
    </frontmatter>
    <paper id="1">
      <title>Bootstrapping Named Entity Recognition in E-Commerce with Positive Unlabeled Learning<fixed-case>E</fixed-case>-Commerce with Positive Unlabeled Learning</title>
      <author><first>Hanchu</first><last>Zhang</last></author>
      <author><first>Leonhard</first><last>Hennig</last></author>
      <author><first>Christoph</first><last>Alt</last></author>
      <author><first>Changjian</first><last>Hu</last></author>
      <author><first>Yao</first><last>Meng</last></author>
      <author><first>Chao</first><last>Wang</last></author>
      <pages>1–6</pages>
      <abstract>In this work, we introduce a bootstrapped, iterative NER model that integrates a PU learning algorithm for recognizing <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Named-entity_recognition">named entities</a> in a low-resource setting. Our approach combines dictionary-based labeling with syntactically-informed label expansion to efficiently enrich the seed dictionaries. Experimental results on a dataset of manually annotated e-commerce product descriptions demonstrate the effectiveness of the proposed <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Software_framework">framework</a>.</abstract>
      <url hash="fd66db14">2020.ecnlp-1.1</url>
      <doi>10.18653/v1/2020.ecnlp-1.1</doi>
      <video href="http://slideslive.com/38931239" />
      <bibkey>zhang-etal-2020-bootstrapping</bibkey>
    </paper>
    <paper id="4">
      <title>A <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Deep_learning">Deep Learning System</a> for Sentiment Analysis of Service Calls</title>
      <author><first>Yanan</first><last>Jia</last></author>
      <pages>24–34</pages>
      <abstract>Sentiment analysis is crucial for the advancement of <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Artificial_intelligence">artificial intelligence (AI)</a>. Sentiment understanding can help <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Artificial_intelligence">AI</a> to replicate <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Human–computer_interaction">human language and discourse</a>. Studying the formation and response of sentiment state from well-trained Customer Service Representatives (CSRs) can help make the interaction between humans and AI more intelligent. In this paper, a sentiment analysis pipeline is first carried out with respect to real-world multi-party conversations-that is, <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Service_(systems_architecture)">service calls</a>. Based on the acoustic and linguistic features extracted from the source information, a novel aggregated method for voice sentiment recognition framework is built. Each party’s sentiment pattern during the communication is investigated along with the interaction sentiment pattern between all parties.</abstract>
      <url hash="8824315c">2020.ecnlp-1.4</url>
      <doi>10.18653/v1/2020.ecnlp-1.4</doi>
      <video href="http://slideslive.com/38931243" />
      <bibkey>jia-2020-deep</bibkey>
    <title_ar>نظام التعلم العميق لتحليل المشاعر لمكالمات الخدمة</title_ar>
      <title_fr>Un système d'apprentissage profond pour l'analyse des sentiments liés aux appels de service</title_fr>
      <title_es>Un sistema de aprendizaje profundo para el análisis de sentimientos de las llamadas de servicio</title_es>
      <title_pt>Um sistema de aprendizado profundo para análise de sentimentos de chamadas de serviço</title_pt>
      <title_ja>サービスコールの感情分析のためのディープラーニングシステム</title_ja>
      <title_zh>用于服务调情析之深学系统</title_zh>
      <title_hi>सेवा कॉल के भावना विश्लेषण के लिए एक गहरी सीखने की प्रणाली</title_hi>
      <title_ru>Система глубокого обучения для анализа настроений вызовов сервиса</title_ru>
      <title_ga>Córas Doimhneacht Foghlama chun Anailís Mothúchán ar Ghlaonna Seirbhíse</title_ga>
      <title_ka>Comment</title_ka>
      <title_hu>Mélytanulási rendszer a szolgáltatási hívások érzelmi elemzéséhez</title_hu>
      <title_el>Ένα σύστημα βαθιάς μάθησης για την ανάλυση συναισθημάτων στις κλήσεις υπηρεσιών</title_el>
      <title_it>Un sistema di apprendimento profondo per l'analisi dei sentimenti delle chiamate di servizio</title_it>
      <title_kk>Қызметтің шақыруларын жіберу уақыттарының түсінік оқыту жүйесі</title_kk>
      <title_lt>A Deep Learning System for Sentiment Analysis of Service Calls</title_lt>
      <title_mk>Name</title_mk>
      <title_ms>Name</title_ms>
      <title_mt>Sistema ta’ Tagħlim Profond għall-Analiżi tas-Sentimenti tas-Sejħiet għas-Servizz</title_mt>
      <title_ml>സേവനിമെന്റ് വിളിക്കുന്ന വിലാസങ്ങള്‍ക്കുള്ള ആഴത്തില്‍ പഠിക്കുന്ന സിസ്റ്റം</title_ml>
      <title_mn>Хэрэглэгчдийн шалгалтын гүнзгий суралцах систем</title_mn>
      <title_no>Name</title_no>
      <title_pl>System głębokiego uczenia się do analizy sentymentów zaproszeń serwisowych</title_pl>
      <title_ro>Un sistem de învățare profundă pentru analiza sentimentelor apelurilor de servicii</title_ro>
      <title_so>A system of deep-learning for Sentiment Analysis of Service Calls</title_so>
      <title_si>Name</title_si>
      <title_sr>Sistem dubokog učenja za analizu poslovnih poziva</title_sr>
      <title_sv>Ett djupinlärningssystem för känsloanalys av servicesamtal</title_sv>
      <title_ta>Name</title_ta>
      <title_ur>Name</title_ur>
      <title_uz>Name</title_uz>
      <title_vi>Một hệ thống học sâu cho tình cảm phân tích các cuộc gọi dịch vụ</title_vi>
      <title_bg>Система за задълбочено обучение за анализ на чувствата на повикванията за обслужване</title_bg>
      <title_nl>Een Deep Learning Systeem voor Sentiment Analyse van Service Calls</title_nl>
      <title_hr>Duboko učenje sustava za analizu poslovnih poziva</title_hr>
      <title_da>Et Deep Learning System til følelsesanalyse af serviceopkald</title_da>
      <title_de>Ein Deep Learning System zur Sentiment Analyse von Service Calls</title_de>
      <title_ko>서비스 호출 정서 분석의 심도 있는 학습 시스템</title_ko>
      <title_id>Sistem Belajar Dalam untuk Analisi Sentimen Panggilan Layanan</title_id>
      <title_fa>Name</title_fa>
      <title_sw>Mfumo wa Elimu ya Kikina kwa Uchambuzi wa Wakati wa Uhudumi</title_sw>
      <title_sq>Një sistem mësimi i thellë për analizën e ndjenjave të thirrjeve të shërbimit</title_sq>
      <title_tr>Servis Aramalarynyň Sentiment Analyzasy üçin Derje öwrenme Sistemi</title_tr>
      <title_af>Name</title_af>
      <title_am>ጠለቅ ምርጫዎች</title_am>
      <title_hy>Comment</title_hy>
      <title_az>Hızmeti Çağırışların Sentiment Analizi üçün Deep Learning System</title_az>
      <title_bn>সেন্টিমেন্ট বিশ্লেষণের জন্য গভীর শিক্ষা সিস্টেম</title_bn>
      <title_bs>Sistem dubokog učenja za analizu poslovnih poziva</title_bs>
      <title_cs>Systém hlubokého učení pro analýzu sentimentů servisních volání</title_cs>
      <title_ca>Un sistema d'aprenentatge profund per a l'anàlisi del sentiment de les trucades de servei</title_ca>
      <title_et>Sügavõppe süsteem tunnete analüüsiks teenusekõned</title_et>
      <title_fi>Syväoppimisen järjestelmä tunneanalyysiin palvelupuheluista</title_fi>
      <title_jv>deep Learning System for Sentiment</title_jv>
      <title_he>A Deep Learning System for Sentiment Analysis of Service Calls</title_he>
      <title_sk>Sistem globokega učenja za analizo čustev storitvenih klicev</title_sk>
      <title_ha>An kasa tsari na Deƙas Learni wa Analyze wa Taimar Daidaita</title_ha>
      <title_bo>ཞབས་ཞུ་བའི་ཁ་པར་ལ་ཆེན་དུས་ཡོད་པའི་སྦྱོར་གྱི་མ་ལག་ཅིག</title_bo>
      <abstract_ar>تحليل المشاعر أمر بالغ الأهمية لتقدم الذكاء الاصطناعي (AI). يمكن أن يساعد فهم المشاعر الذكاء الاصطناعي على تكرار اللغة والخطاب البشريين. يمكن أن تساعد دراسة تكوين واستجابة حالة المشاعر من مندوبي خدمة العملاء المدربين تدريباً جيداً على جعل التفاعل بين البشر والذكاء الاصطناعي أكثر ذكاءً. في هذه الورقة ، يتم تنفيذ خط أنابيب تحليل المشاعر أولاً فيما يتعلق بالمحادثات متعددة الأطراف في العالم الحقيقي - أي مكالمات الخدمة. بناءً على الميزات الصوتية واللغوية المستخرجة من معلومات المصدر ، تم إنشاء طريقة مجمعة جديدة لإطار التعرف على المشاعر الصوتية. يتم التحقيق في نمط المشاعر لكل طرف أثناء الاتصال جنبًا إلى جنب مع نمط مشاعر التفاعل بين جميع الأطراف.</abstract_ar>
      <abstract_fr>L'analyse des sentiments est cruciale pour faire progresser l'intelligence artificielle (IA). La compréhension des sentiments peut aider l'IA à reproduire le langage et le discours humains. L'étude de la formation et de la réaction de l'état de sentiment auprès de représentants du service client (CSR) bien formés peut aider à rendre l'interaction entre les humains et l'IA plus intelligente. Dans cet article, un pipeline d'analyse des sentiments est d'abord réalisé en ce qui concerne les conversations multipartites réelles, c'est-à-dire les appels de service. Sur la base des caractéristiques acoustiques et linguistiques extraites des informations sources, un nouveau procédé agrégé pour un cadre de reconnaissance des sentiments vocaux est élaboré. Le modèle de sentiment de chaque partie pendant la communication est étudié ainsi que le modèle de sentiment d'interaction entre toutes les parties.</abstract_fr>
      <abstract_es>El análisis de sentimientos es crucial para el avance de la inteligencia artificial (IA). La comprensión de los sentimientos puede ayudar a la IA a replicar el lenguaje y el discurso humanos. Estudiar la formación y la respuesta del estado de opinión por parte de Representantes de Servicio al Cliente (CSR) bien capacitados puede ayudar a que la interacción entre los humanos y la IA sea más inteligente. En este artículo, primero se lleva a cabo un proceso de análisis de sentimientos con respecto a las conversaciones entre múltiples partes del mundo real, es decir, las llamadas de servicio. Basado en las características acústicas y lingüísticas extraídas de la información fuente, se construye un novedoso método agregado para el marco de reconocimiento de sentimientos de voz. Se investiga el patrón de sentimiento de cada parte durante la comunicación junto con el patrón de sentimiento de interacción entre todas las partes.</abstract_es>
      <abstract_pt>A análise de sentimentos é crucial para o avanço da inteligência artificial (IA). A compreensão do sentimento pode ajudar a IA a replicar a linguagem e o discurso humanos. Estudar a formação e a resposta do estado de sentimento de representantes de atendimento ao cliente (CSRs) bem treinados pode ajudar a tornar a interação entre humanos e IA mais inteligente. Neste artigo, um pipeline de análise de sentimentos é realizado primeiro em relação a conversas com várias partes do mundo real - ou seja, chamadas de serviço. Com base nas características acústicas e linguísticas extraídas das informações da fonte, é construído um novo método agregado para a estrutura de reconhecimento de sentimentos de voz. O padrão de sentimento de cada parte durante a comunicação é investigado juntamente com o padrão de sentimento de interação entre todas as partes.</abstract_pt>
      <abstract_ja>センチメント分析は、人工知能（ AI ）の進歩にとって重要である。感情の理解は、AIが人間の言語や話を再現するのに役立ちます。十分に訓練されたカスタマーサービス担当者（ CSR ）からセンチメント状態の形成と対応を研究することで、人間とAIの相互作用をよりインテリジェントにすることができます。本稿では、まず、現実の複数当事者間の会話、すなわちサービスコールに関してセンチメント分析パイプラインを実施する。ソース情報から抽出された音響的および言語的特徴に基づいて、音声センチメント認識フレームワークのための新規の集約された方法が構築されています。コミュニケーション中の各当事者の感情パターンは、すべての当事者間の相互作用の感情パターンとともに調査されます。</abstract_ja>
      <abstract_zh>情析于人工智能(AI)至重。 情解可助人工智能复制人言语。 治素客户服务者,(CSR)情之应也,可以助人人工智能之互动益智。 本文者,先针对实多方对话(即事调)行情析管道。 盖取声学语于源息之中,构一音情识框架之聚法也。 访诸方情式及互动情模。</abstract_zh>
      <abstract_hi>भावना विश्लेषण कृत्रिम बुद्धिमत्ता (एआई) की प्रगति के लिए महत्वपूर्ण है। भावना समझ एआई को मानव भाषा और प्रवचन को दोहराने में मदद कर सकती है। अच्छी तरह से प्रशिक्षित ग्राहक सेवा प्रतिनिधियों (सीएसआर) से भावना राज्य के गठन और प्रतिक्रिया का अध्ययन करने से मनुष्यों और एआई के बीच बातचीत को अधिक बुद्धिमान बनाने में मदद मिल सकती है। इस पेपर में, एक भावना विश्लेषण पाइपलाइन पहली बार वास्तविक दुनिया के बहु-पार्टी वार्तालापों के संबंध में की जाती है - अर्थात, सेवा कॉल। स्रोत जानकारी से निकाली गई ध्वनिक और भाषाई विशेषताओं के आधार पर, आवाज भावना पहचान ढांचे के लिए एक उपन्यास एकत्रित विधि बनाई गई है। संचार के दौरान प्रत्येक पार्टी की भावना पैटर्न की जांच सभी पक्षों के बीच बातचीत भावना पैटर्न के साथ की जाती है।</abstract_hi>
      <abstract_ru>Анализ настроений имеет решающее значение для развития искусственного интеллекта (ИИ). Понимание чувств может помочь ИИ воспроизвести человеческий язык и дискурс. Изучение формирования и реакции состояния настроений от хорошо обученных представителей службы поддержки клиентов (CSRS) может помочь сделать взаимодействие между людьми и ИИ более интеллектуальным. В данной работе сначала проводится конвейер анализа настроений в отношении реальных многопартийных разговоров - то есть звонков в службу поддержки. На основе акустических и лингвистических особенностей, извлеченных из исходной информации, строится новый агрегированный метод для фреймворка распознавания речевых настроений. Паттерн настроений каждой стороны во время общения исследуется вместе с паттерном настроений взаимодействия между всеми сторонами.</abstract_ru>
      <abstract_ga>Tá anailís mothúcháin ríthábhachtach chun an hintleacht shaorga (AI) a chur chun cinn. Is féidir le tuiscint ar mheon cabhrú le AI teanga agus dioscúrsa an duine a mhacasamhlú. Má dhéantar staidéar ar fhoirmiú agus ar fhreagairt staid na meon ó Ionadaithe Seirbhíse do Chustaiméirí (CSRanna) atá oilte go maith, is féidir leis an idirghníomhaíocht idir daoine agus AI a dhéanamh níos cliste. Sa pháipéar seo, déantar píblíne anailíse meon ar dtús maidir le comhráite ilpháirtí sa saol fíor - is é sin, glaonna seirbhíse. Bunaithe ar na gnéithe fuaimiúla agus teanga a bhaintear as an bhfaisnéis foinseach, tógtar modh comhiomlánaithe úrnua chun creatlach aitheantais gutha a aithint. Scrúdaítear patrún meon gach páirtí le linn na cumarsáide mar aon leis an bpatrún meon idirghníomhaíochta idir na páirtithe go léir.</abstract_ga>
      <abstract_el>Η ανάλυση συναισθημάτων είναι κρίσιμη για την πρόοδο της τεχνητής νοημοσύνης (τεχνητή νοημοσύνη). Η κατανόηση των συναισθημάτων μπορεί να βοηθήσει την τεχνητή νοημοσύνη να αναπαράγει την ανθρώπινη γλώσσα και τον λόγο. Η μελέτη του σχηματισμού και της ανταπόκρισης της κατάστασης συναισθημάτων από καλά εκπαιδευμένους εκπροσώπους εξυπηρέτησης πελατών μπορεί να βοηθήσει να καταστήσει την αλληλεπίδραση μεταξύ ανθρώπων και τεχνητής νοημοσύνης πιο έξυπνη. Σε αυτή την εργασία, πραγματοποιείται πρώτα ένας αγωγός ανάλυσης συναισθημάτων σε σχέση με πραγματικές συνομιλίες πολλών μερών, δηλαδή κλήσεις υπηρεσιών. Με βάση τα ακουστικά και γλωσσικά χαρακτηριστικά που εξάγονται από τις πληροφορίες προέλευσης, δημιουργείται μια νέα συγκεντρωτική μέθοδος για την αναγνώριση φωνητικών συναισθημάτων. Το μοτίβο συναισθημάτων κάθε κόμματος κατά τη διάρκεια της επικοινωνίας διερευνάται μαζί με το μοτίβο συναισθημάτων αλληλεπίδρασης μεταξύ όλων των μερών.</abstract_el>
      <abstract_hu>Az érzelmek elemzése kulcsfontosságú a mesterséges intelligencia (AI) fejlődéséhez. Az érzelmek megértése segíthet az AI-nek az emberi nyelv és diskurzus replikálásában. A jól képzett ügyfélszolgálati képviselőktől (CSR) az érzelmi állapot kialakulásának és válaszának tanulmányozása segíthet intelligensebbé tenni az emberek és a mesterséges intelligencia közötti interakciót. Ebben a tanulmányban először egy hangulatelemzési pipeline készül a valós világban többpártos beszélgetésekre - azaz a szolgáltatási hívásokra vonatkozóan. A forrásinformációkból kivont akusztikai és nyelvi jellemzők alapján új, összesített módszert építettünk ki a hanghangfelismerés keretrendszerére. A kommunikáció során minden fél érzelmi mintáját, valamint az összes fél közötti interakciós érzelmi mintát vizsgáljuk.</abstract_hu>
      <abstract_ka>სენტიმენტის ანალიზი მნიშვნელოვანია კულტური ინტელექტური ინტელექტი (AI) წარმოდგენისთვის. გაგზავნილი განსხვავება შეიძლება AI-ს დახმარება ადამიანის ენის და განსხვავებას. სენტიმენტის სტორმაციის და პასუხის შესწავლობა კარგი შესწავლობული კოლეზერის სერვისის გამოსახულებიდან (CSRs) შეუძლია დახმარება ადამიანების და AI-ის კონტაქციის უფრო ინტელ ამ დოკუნეში, სენტიმენტის ანალიზილის გარეშე მრავალური მსოფლიოს განსახულებების შესახებ გავაკეთება - ეს არის, სერვისის გარეშე. აკსსტიკური და ლენგურისტიკური ფუნქციების ბაზაზე, გამოყენებული ფუნქციის ინფორმაციის გამოყენება, ახალი აგგრეგურაციული მეთოდი სიტყვეტის განაცნობის ფრამეტრის გჟთფკთ ოაპრთნთ ჟვნრთმვნრნთ ოაპრთნთ ოჲ კჲმსნთკაუთწრა ჟვ პაჱჟლვეწრ ჟყჟ თნრვპაუთჲნარა ჟვნრთმვნრნა ოაპრთნა ჟპვე გჟთფ</abstract_ka>
      <abstract_it>L'analisi dei sentimenti è fondamentale per il progresso dell'intelligenza artificiale (AI). La comprensione dei sentimenti può aiutare l'IA a replicare il linguaggio e il discorso umano. Studiare la formazione e la risposta dello stato sentimentale da parte di rappresentanti del servizio clienti (CSR) ben addestrati può aiutare a rendere l'interazione tra esseri umani e IA più intelligente. In questo articolo, una pipeline di analisi del sentiment viene effettuata per la prima volta rispetto alle conversazioni multi-partito nel mondo reale, cioè le chiamate di servizio. Sulla base delle caratteristiche acustiche e linguistiche estratte dalle informazioni di origine, viene costruito un nuovo metodo aggregato per il framework di riconoscimento del sentiment vocale. Il modello sentimentale di ogni partito durante la comunicazione è indagato insieme al modello sentimentale di interazione tra tutte le parti.</abstract_it>
      <abstract_lt>Sentimento analizė yra labai svarbi dirbtinio žvalgybos (AI) pažangai. Sentimento supratimas gali padėti AI atkurti žmogaus kalbą ir kalbą. Gerai apmokytų klientų tarnybos atstovų jautrumo būklės formavimo ir atsako tyrimas gali padėti pagerinti žmonių ir AI sąveiką. Šiame dokumente pirmą kartą atliekamas jausmų analizės vamzdynas, susijęs su realiu pasauliu vykstančiais daugialypiais pokalbiais, t. y. paslaugų skambučiais. Remiantis iš informacijos apie šaltinį gautomis akustinėmis ir kalbinėmis savybėmis, kuriamas naujas bendras balso jutimo pripažinimo sistemos metodas. Kiekvienos šalies jausmų pobūdis pranešimo metu tiriamas kartu su visų šalių s ąveikos jausmų pobūdžiu.</abstract_lt>
      <abstract_kk>Сентименттің анализ білім интеллекті (AI) жасау үшін маңызды. Жіберуші түсініктемесі адамдар тілді және дискурстарды көмектесе алады. Сөздік күйінің пішімдеу мен жауап беру арқылы (CSR) бағдарламалардың (пайдаланушылар) қызметтерінің (пайдаланушылар) бағдарламалардың адамдар мен AI арасындағы қатынастығын көмектесе алады. Бұл қағазда, көптеген әлемдегі көптеген сұрақтарды бірінші көптеген сезімдерді анализ сызығы - мысалы, қызметтер шақырулары. Акустикалық және лингвистикалық мүмкіндіктерінің негізінде көзінің мәліметінен таратылған, дыбыс сезімдерінің түсініктерінің жаңа әдісі құрылады. Әрбір партияның байланыстыру үшін көңіл үлгісі барлық партиялар арасындағы байланыстық көңіл үлгісімен бірге зерттеді.</abstract_kk>
      <abstract_mk>Анализата на чувствата е клучна за напредокот на вештачката интелигенција. Разбирањето на чувствата може да им помогне на ИИ да репликира човечки јазик и дискурс. Студијата на формирањето и одговорот на чувствителната состојба од добро обучени претставници на клиентската служба (ЦСР) може да помогне да се направи интеракцијата помеѓу луѓето и ИИ поинтелигентна. Во овој весник, гасоводот за анализа на чувствата првпат се спроведува во однос на мултипартиските разговори во реалниот свет - тоа е, повиците за сервис. На основа на акустичките и лингвистичките карактеристики извадени од изворните информации, се изградува нов агрегиран метод за рамка за препознавање на гласовните чувства. Секоја партија го испитува чувствувачкиот шаблон за време на комуникацијата заедно со чувствувачкиот шаблон за интеракција помеѓу сите партии.</abstract_mk>
      <abstract_ml>സെന്റിമെന്റ് അന്വേഷണങ്ങള്‍ കൃത്രിമ ബുദ്ധിമുന്നതിന് പ്രധാനപ്പെട്ടതാണ്. മനുഷ്യരുടെ ഭാഷയും സംസാരം മാറ്റുവാന്‍ സെന്റിമെന്‍റ് ബുദ്ധിമുട്ട് AI സഹായിക്കും. നല്ല പരിശീലനം ലഭിച്ചിരിക്കുന്ന കസ്റ്റമെര്‍ സേവനത്തില്‍ നിന്നുള്ള വികാരണങ്ങളുടെ രൂപവും പ്രതികരണവും പഠിക്കുന്നത് മനുഷ്യര്‍ക്കും AI ഈ പത്രത്തില്‍ ആദ്യം ഒരു വിചാരശ്വാസം പൈപ്പെലിന്‍ പ്രവര്‍ത്തിപ്പിക്കുന്നു. യഥാര്‍ത്ഥ ലോകത്തിലെ പല-പാര്‍ട്ടിയുടെ സം Based on the acoustic and linguistic features extracted from the source information, a novel aggregated method for voice sentiment recognition framework is built.  സംസാരിക്കുമ്പോള്‍ ഓരോ പാര്‍ട്ടിയുടെയും വിചാരപ്രകാരം അന്വേഷിക്കുന്നു. എല്ലാ പാര്‍ട്ടികള്‍ക്കും ഇടയിലുള്ള</abstract_ml>
      <abstract_mt>L-analiżi tas-sensazzjoni hija kruċjali għall-avvanz tal-intelliġenza artifiċjali (AI). Il-fehim tas-sensazzjoni jista’ jgħin lill-AI jirriplika l-lingwa u d-diskors tal-bniedem. L-istudju tal-formazzjoni u r-rispons tal-istat tas-sensazzjoni minn Rappreżentanti tas-Servizz tal-Klijenti (CSRs) imħarrġa sewwa jista’ jgħin biex l-interazzjoni bejn il-bnedmin u l-AI ssir aktar intelliġenti. F’dan id-dokument, l-ewwel titwettaq ġabra ta’ analiżi tas-sentimenti fir-rigward ta’ konverżjonijiet multipartiti fid-dinja reali - jiġifieri sejħiet għas-servizzi. Abbażi tal-karatteristiċi akustiċi u lingwistiċi estratti mill-informazzjoni tas-sors, jinbena metodu aggregat ġdid għall-qafas tar-rikonoxximent tas-sentiment tal-vuċi. Il-mudell ta’ sensazzjoni ta’ kull parti matul il-komunikazzjoni huwa investigat flimkien mal-mudell ta’ sensazzjoni ta’ interazzjoni bejn il-partijiet kollha.</abstract_mt>
      <abstract_ms>Analisis perasaan adalah penting untuk kemajuan intelijen buatan (AI). Pemahaman perasaan boleh membantu AI untuk mereplikasikan bahasa dan pidato manusia. Mempelajari bentuk dan respon keadaan perasaan dari Perwakilan Pelanggan Pelanggan yang terlatih dengan baik (CSR) boleh membantu membuat interaksi antara manusia dan AI lebih cerdas. Dalam kertas ini, saluran analisis perasaan pertama dilakukan dengan kaitan kepada perbualan-perbualan multi-parti dunia nyata - iaitu, panggilan perkhidmatan. Berdasarkan ciri akustik dan bahasa yang diekstrak dari maklumat sumber, satu kaedah terkumpul novel untuk kerangka pengenalan perasaan suara dibina. Patung perasaan setiap parti semasa komunikasi diseliti bersama dengan corak perasaan interaksi antara semua pihak.</abstract_ms>
      <abstract_no>Sentimentanalysen er viktig for avanserting av kunstige intelligens (AI). Sentidig forståelse kan hjelpa AI til å kopiera menneskelig språk og diskurs. Dersom du studerer formateringa og svar på sentimenttilstanden frå godt trengte tilpassingstenesterepresentativear (CSR) kan hjelpa til å gjera interaksjonen mellom menneske og AI meir intelligent. I denne papiret vert det første eit sentimentanalyserøyr utført med respekt til fleirpartiske samtaler i verdensverden, dvs. tenestesamtaler. Basert på akustiske og språkstiske funksjonane som er pakka ut frå kjeldeinformasjonen, vert eit nytt aggregatert metode for stemmefølelser bygd. Mønsteret for sentiment på kvar parti under kommunikasjonen vert undersøkt saman med mønsteret for interaksjonsssentiment mellom alle partiane.</abstract_no>
      <abstract_ro>Analiza sentimentelor este crucială pentru progresul inteligenței artificiale (AI). Înțelegerea sentimentelor poate ajuta IA să reproducă limbajul și discursul uman. Studiul formării și răspunsului stării sentimentale de la reprezentanții Serviciului Clienți bine instruiți (CSR) poate contribui la creșterea inteligenței interacțiunii dintre oameni și AI. În această lucrare, o conductă de analiză a sentimentelor este efectuată mai întâi cu privire la conversațiile multi-partid din lumea reală - adică apelurile de serviciu. Pe baza caracteristicilor acustice și lingvistice extrase din informațiile sursă, se construiește o nouă metodă agregată pentru cadrul de recunoaștere a sentimentelor vocale. Modelul sentimental al fiecărei părți în timpul comunicării este investigat împreună cu modelul sentimental de interacțiune dintre toate părțile.</abstract_ro>
      <abstract_pl>Analiza sentymentów ma kluczowe znaczenie dla rozwoju sztucznej inteligencji (AI). Zrozumienie sentymentów może pomóc AI w replikowaniu ludzkiego języka i dyskursu. Badanie kształtowania się i reagowania na stan sentymentów przez dobrze wyszkolonych przedstawicieli obsługi klienta (CSR) może pomóc w bardziej inteligentnej interakcji między ludźmi a AI. W niniejszym artykule przeprowadzono najpierw analizę sentymentów w odniesieniu do realnych rozmów wielostronnych, czyli połączeń serwisowych. W oparciu o cechy akustyczne i językowe uzyskane z informacji źródłowych zbudowano nową zagregowaną metodę rozpoznawania sentymentów głosowych. Badany jest wzór sentymentów każdej strony podczas komunikacji wraz z wzorem interakcji sentymentów między wszystkimi stronami.</abstract_pl>
      <abstract_mn>Урлын ухаан ухааны хөгжлийн тулд сэтгэл санааны шинжилгээ чухал. Мэдрэмжтэй ойлголт хүний хэл болон яриаг хуваалцах боломжтой болгодог. Хүмүүс болон AI хоорондын харилцаа илүү ухаантай болгож чадна. Энэ цаасанд сэтгэл хөдлөлийн шинжилгээний хоолойн шугам эхлээд бодит ертөнцийн олон төрлийн ярилцлагуудын тухай ажиллаж байгаа юм. Акустик болон хэлний мэдээллээс гаргасан асуудлын тухай үндсэн, дуу санааны мэдрэмжүүдийн тухай шинэ хамтын арга барилсан. Холбоо холбоотой үед бүх партийн мэдрэмжтэй харилцааны сэтгэл хөдлөл нь бүх партийн хоорондын харилцааны сэтгэл хөдлөлтэй холбоотой.</abstract_mn>
      <abstract_sv>Känsleanalys är avgörande för utvecklingen av artificiell intelligens (AI). Känsleförmåga kan hjälpa AI att replikera mänskligt språk och diskurs. Att studera bildandet och responsen av sentimenttillstånd från välutbildade kundtjänstrepresentanter (CSR) kan bidra till att göra interaktionen mellan människor och AI mer intelligent. I denna uppsats utförs först en pipeline för sentimentalanalys med avseende på verkliga flerpartssamtal - det vill säga servicesamtal. Baserat på de akustiska och språkliga egenskaper som utvinns från källinformationen, byggs en ny aggregerad metod för röstsentimentigenkänning ramverk. Varje parts känslomönster under kommunikationen undersöks tillsammans med interaktionsmönstret mellan alla parter.</abstract_sv>
      <abstract_so>Analyska xilliga ah waa muhiim u ah horumarinta cilmiga farshaxanka ah (AI). Waxgarashada xilliga ah wuxuu caawin karaa AI in uu beddelo luqada dadka iyo hadalka dadka. Waxbarashada sameynta iyo jawaabka dowladda ee wakiilka adeegga macaamiisha ee aad u tababartay (CSRs) waxay caawinaysaa in la xiriira dadka iyo AI ay ka dhexeeyaan waxgarasho badan. Qoraalkan waxaa marka hore lagu sameeyaa baaritaanka kalluumeysiga oo ku saabsan hadallada bulshada badan ee caalamiga ah, kaas oo ah telefoonka adeegga. Sida lagu saleynayo qalabka aqoonsiga codka waxaa la dhisay qaab bannaan oo laga soo saaray macluumaadka asalka ah. Qof kasta waxaa la baarayaa qaabka dareenka marka la xiriirayo islamarkaasna waxaa lagu baaraandegayaa qaabka dareemaha labada dhinac dhexdooda.</abstract_so>
      <abstract_ta>Sentiment analysis is crucial for the advancement of artificial intelligence (AI).  உணர்வுப் புரிந்து AI மனித மொழி மற்றும் பேச்சை மாற்ற உதவ முடியும். நன்கு பயிற்சி பயிற்சி வழங்கி பாதுகாப்பாளர்களிலிருந்து உணர்வு நிலையின் வடிவமைப்பு மற்றும் பதில் படிக்கப்படுகிறது மனிதர்களுக்கும்  இந்த காகிதத்தில், ஒரு உணர்வு ஆய்வு பைப்லைன் முதலில் செயல்படுத்தப்பட்டுள்ளது உண்மையான உலக பல- அமர்வு பேச்சுகளை பற்றி - அது, சே மூலத்தின் தகவலிலிருந்து வெளியேற்றப்பட்ட மொழிமாற்றங்களை அடிப்படையில், குரல் உணர்வு சட்டத்திற்கான புதிய முறையாக்கப்பட்டு தொடர்பு போது ஒவ்வொரு அணுகின்ற உணர்வு முறையிலும் தேவைப்படுகிறது அனைத்து பார்வைகளுக்கும் இடையே உள்ள இடைவெள</abstract_ta>
      <abstract_si>සංවේදනය විශ්ලේෂණය විශ්ලේෂණය විශාලනය විශේෂයි (AI) විශාලනය සඳහා. මිනිස්සු භාෂාව සහ කතාව ප්‍රතික්‍රියා කරන්න AI වලට උදව් කරන්න පුළුවන්. හොඳට ප්‍රේක්ෂණය කරපු සේවා ප්‍රතිනිධාන (CSRs) වලින් සංවේදනය සහ ප්‍රතික්‍රියාවට ප්‍රතික්‍රියා කරන්න පුළුවන් මිනිස්සු සහ මේ පැත්තේ, සංවේදනය විශ්ලේෂණ පායිප්ලයින් මුලින්ම ඇත්ත ලෝකය ගැන ගෞරවය කරනවා - ඒක තමයි, සේවා කෝල්. ඇකුස්ටික් සහ භාෂාවික අවස්ථාවක් වලින් ප්‍රධාන තොරතුරු වලින් අරගෙන ආරක්ෂිත විධානයක් නිර්මාණය කරනවා. සම්බන්ධයක් වෙනුවෙන් හැම පාර්ටියක්ම හැම පාර්ටියක්ම හැම පාර්ටියක්ම අතර සම්බන්ධ විදිහට පරීක්ෂ</abstract_si>
      <abstract_sr>Sentimentna analiza je ključna za napredak umjetne inteligencije (AI). Sentimentno razumijevanje može pomoći AI da kopira ljudski jezik i diskurs. Proučavanje formacije i odgovora države sentimenta od dobro obučenih predstavnika klijentske službe (CSR) može pomoći učiniti interakciju između ljudi i AI inteligentnijim. U ovom papiru, cijev za analizu sentiment a se prvi put provede u pogledu razgovora o multistrancima u stvarnom svijetu - to je službi. Na temelju akustičkih i jezičkih karakteristika izvučenih iz izvornih informacija, izgrađen je nov aggregativni metod za okvir priznanja glasova sentiment a. Svaka stranka osećanja tijekom komunikacije istražuje se zajedno sa uzorkom osjećanja interakcije između svih stranaka.</abstract_sr>
      <abstract_ur>سنتی تحلیل مصنوعی بصیرت (AI) کی پیشرفت کے لئے ضروری ہے۔ سنجیدہ سمجھنا AI کی مدد کر سکتا ہے کہ انسانی زبان اور صحبت کو دوبارہ دفع کرے۔ اچھی طرح تطالب کیسیٹر سرویس (CSRs) کے معاملہ سے احساسات کی حالت اور جواب کی تحقیق کرنے کی مدد کر سکتی ہے کہ انسان اور AI کے درمیان اضافہ زیادہ بصیرت بنا سکتی ہے. اس کاغذ میں، ایک احساس تحلیل پائیپ لین پہلی بار واقعی دنیا کے متعدد پارتی کی باتوں کے بارے میں عمل کی جاتی ہے، یعنی، سپریز کال. سورج معلومات سے اٹھایا گیا ہے، آواز احساسات کی شناسایی فرم کے لئے ایک نئی جمع طریقہ بنائی جاتی ہے. ہر پارتی کے احساس پٹرنے کی پیدائش میں تمام پارتیوں کے درمیان تعامل احساس پٹرنے کے ساتھ تحقیق کی جاتی ہے.</abstract_ur>
      <abstract_uz>Sentimet analyzeri ijodkorlik intellektlarni o'zgartirish uchun muhim. Sentiment understand AI ni inson tili va suhbatni almashtirish uchun yordam beradi. Foydalanuvchi Xizmat Representativlaridan foydalanuvchi holatning formatlarini o'rganishni va javob berishni o'rganish mumkin, odamlar va AI bilan boshqarish imkoniyatlarini ko'proq intellekt qilishiga yordam beradi. Bu qogʻozda, hissiyotni analyzer pipeline birinchi marta muloqat muloqat muloqat muloqat talablarida bajariladi - bu xizmatlar chaqaloqlari. Manba maʼlumotidan olingan acoustik va lingʻlik xossalari asosida, tovush hisobotini aniqlash freymi uchun yoʻl qoʻyilgan usuli yaratiladi. Aloqa paytidagi har bir гуруҳлардаги hissiyotning shakli hamma xabarlar orasidagi interaction hissiyoti modeli bilan aniqlanadi.</abstract_uz>
      <abstract_vi>Bản phân tích tình cảm rất quan trọng cho tiến bộ trí tuệ nhân tạo (AI). Cảm nhận tình cảm có thể giúp AI tái tạo ngôn ngữ và trình diễn. Nghiên cứu tình cảm và phản ứng từ các đại diện dịch vụ khách hàng được huấn luyện (CSR) có thể giúp thao tác giữa người và AI thông minh hơn. Trong tờ giấy này, một đường ống phân tích cảm xúc được thực hiện đầu tiên với các cuộc nói chuyện nhiều đảng phái trên thế giới thực... tức là, các cuộc gọi dịch vụ. Dựa trên các tính năng âm và ngôn ngữ chiết xuất từ nguồn thông tin, một phương pháp tổng hợp mới cho bộ phận nhận diện cảm xúc giọng nói được xây dựng. Các mẫu tình cảm của mỗi Đảng trong suốt cuộc giao tiếp được điều tra cùng với mô hình tình cảm giao tiếp giữa tất cả các phe.</abstract_vi>
      <abstract_bg>Анализът на сентимента е от решаващо значение за напредъка на изкуствения интелект (ИИ). Разбирането на чувствата може да помогне на изкуствения интелект да възпроизведе човешкия език и дискурс. Изучаването на формирането и реакцията на настроението от добре обучени представители на обслужване на клиенти (КСП) може да помогне за по-интелигентното взаимодействие между хората и изкуствения интелект. В тази статия за пръв път се извършва тръбопровод за анализ на сентимента по отношение на разговорите в реалния свят - т.е. обслужващи обаждания. Въз основа на акустичните и лингвистични характеристики, извлечени от източника на информация, е изграден нов агрегиран метод за рамка за разпознаване на гласови сентименти. Проучва се моделът на сантименталност на всяка страна по време на комуникацията заедно с модела на взаимодействие между всички страни.</abstract_bg>
      <abstract_hr>Sentimentna analiza je ključna za napredak umjetne inteligencije (AI). Sentimentno razumijevanje može pomoći AI da kopira ljudski jezik i diskurs. Proučavanje formiranja i odgovora osjećaja od dobro obučenih predstavnika klijentske službe (CSR) može pomoći učiniti interakciju između ljudi i AI inteligentniji. U ovom papiru, cijev za analizu osjećaja se prvi put provodi u pogledu razgovora o multistrancima u stvarnom svijetu - to je službi. Na temelju akustičkih i jezičkih karakteristika izvučenih iz izvornih informacija, izgrađen je nov aggregativni metod za okvir priznanja glasova osjećaja. Osjećanja svake strane tijekom komunikacije istražuje se zajedno s uzorakom osjećaja interakcije između svih strana.</abstract_hr>
      <abstract_da>Følelsesanalyse er afgørende for fremme af kunstig intelligens (AI). Følelsesforforståelse kan hjælpe AI med at replikere menneskeligt sprog og diskurs. Undersøgelse af dannelsen og responsen af sentimenttilstand fra veluddannede kundeservicerepræsentanter (CSR) kan hjælpe med at gøre interaktionen mellem mennesker og AI mere intelligent. I denne artikel udføres først en følelsesanalysepipeline med hensyn til virkelige flerpartisamtaler - det vil sige serviceopkald. Baseret på de akustiske og sproglige træk, der er udvundet fra kildeinformationen, er en ny aggregeret metode til stemme sentiment genkendelse ramme bygget. Hver parts følelsesmønster undersøges under kommunikationen sammen med interaktionsmønsteret mellem alle parter.</abstract_da>
      <abstract_nl>Sentiment analyse is cruciaal voor de vooruitgang van kunstmatige intelligentie (AI). Sentiment begrijpen kan AI helpen om menselijke taal en discours te repliceren. Het bestuderen van de vorming en reactie van sentiment state van goed opgeleide Customer Service Representatives (CSR's) kan helpen de interactie tussen mens en AI intelligenter te maken. In dit artikel wordt eerst een sentiment analysis pipeline uitgevoerd met betrekking tot real-world multi-party gesprekken, dat wil zeggen servicecalls. Op basis van de akoestische en linguïstische kenmerken die uit de broninformatie worden gehaald, wordt een nieuwe geaggregeerde methode voor stemsentimentherkenning gebouwd. Het sentimentpatroon van elke partij tijdens de communicatie wordt onderzocht samen met het interactiesentimentpatroon tussen alle partijen.</abstract_nl>
      <abstract_ko>정서 분석은 인공지능의 발전에 매우 중요하다.감정적 이해는 인공지능이 인간의 언어와 말을 복제하는 데 도움을 줄 수 있다.잘 훈련된 고객 서비스 대표(CSR)의 정서 상태의 형성과 반응을 연구하면 사람과 인공지능 간의 상호작용을 더욱 스마트하게 하는 데 도움이 된다.본고는 먼저 현실 세계의 다방면 대화, 즉 서비스 통화에 대해 정서 분석을 한다.원본 정보에서 추출한 음성과 언어 특징을 바탕으로 새로운 음성 감정 식별 프레임워크 집합 방법을 구축했다.의사소통 과정에서 각 분야의 정서 모델과 각 분야 간의 상호작용 정서 모델을 연구했다.</abstract_ko>
      <abstract_sw>Uchambuzi wa mara kwa mara ni muhimu kwa maendeleo ya ubunifu (AI). Uelelezi wa muda unaweza kusaidia AI kubadilisha lugha na mazungumzo ya binadamu. Kusoma utengenezaji na majibu ya hali ya hisia kutoka kwa wawakilishi wa huduma za wateja walio elimika vizuri (CSRs) kunaweza kusaidia kuingiliana kati ya binadamu na AI kuwa na akili zaidi. In this paper, a sentiment analysis pipeline is first carried out with respect to real-world multi-party conversations - that is, service calls.  Kwa msingi wa utambulisho wa lugha na lugha zilizotolewa kutoka kwenye taarifa za vyanzo vya habari, njia ya riwaya inayopangwa kwa hisia za kutambua sauti imejengwa. Mtazamo wa hisia za kila chama wakati wa mawasiliano unachunguzwa pamoja na mtindo wa hisia za kati ya vyama vyote.</abstract_sw>
      <abstract_de>Die Sentimentanalyse ist entscheidend für die Weiterentwicklung der künstlichen Intelligenz (KI). Das Verständnis von Gefühlen kann KI helfen, menschliche Sprache und Diskurse zu replizieren. Die Untersuchung der Bildung und Reaktion von Stimmungszuständen durch gut ausgebildete Kundendienstmitarbeiter (CSR) kann dazu beitragen, die Interaktion zwischen Mensch und KI intelligenter zu gestalten. In diesem Beitrag wird zunächst eine Sentiment-Analyse-Pipeline in Bezug auf reale Multi-Party-Gespräche, d.h. Service Calls, durchgeführt. Basierend auf den akustischen und linguistischen Merkmalen, die aus den Quellinformationen extrahiert werden, wird eine neuartige aggregierte Methode zur Stimmsentimenterkennung entwickelt. Das Gefühlsmuster jeder Partei während der Kommunikation wird zusammen mit dem Gefühlsmuster der Interaktion zwischen allen Parteien untersucht.</abstract_de>
      <abstract_id>Analisis perasaan sangat penting untuk kemajuan intelijen buatan (AI). Pemahaman perasaan dapat membantu AI untuk mereplikasikan bahasa dan pidato manusia. Meneliti formasi dan respon keadaan sentimen dari perwakilan pelayanan pelanggan yang terlatih dengan baik (CSR) dapat membantu membuat interaksi antara manusia dan AI lebih cerdas. Dalam kertas ini, saluran analisis sentimen pertama dilakukan dengan berhubungan dengan percakapan multiparti dunia nyata - yaitu, panggilan layanan. Berdasarkan karakteristik akustik dan bahasa yang diekstraksi dari informasi sumber, sebuah metode agregat baru untuk rangka pengenalan sentimen suara dibangun. Setiap partai pola perasaan selama komunikasi diselidiki bersama dengan pola perasaan interaksi antara semua partai.</abstract_id>
      <abstract_fa>تحلیل احساسات برای پیشرفت هوش مصنوعی (AI) مهم است. درک احساساتی می‌تواند به AI کمک کند تا زبان انسان و صحبت کند. مطالعه سازی و پاسخ ایالت احساسات از نماینده‌های خدمات مشتری (CSRs) خوب آموزش داده شده می‌تواند کمک کند که تعامل بین انسان و AI باهوش‌تر باشد. در این کاغذ، یک لوله تحلیل احساسات اول در مورد بحث های مختلف جهان واقعی انجام می شود، یعنی تماس های خدمت. بر اساس ویژه‌های آکوستیک و زبان‌شناسی که از اطلاعات منبع خارج شده‌اند، یک روش جدید جمع شده برای چهارم شناسایی احساسات صدا ساخته می‌شود. الگوی احساسات هر حزب در طول ارتباط با الگوی احساسات تعامل بین همه حزب تحقیق می‌شود.</abstract_fa>
      <abstract_af>Sentiment-analisie is gekruisig vir die vordering van kunstige intelligensie (AI). Sentiment verstanding kan help AI om menslike taal en diskursie te kopieer. Studeer die formasie en antwoord van sentiment staat van goed opgelei Customer Service Representatives (CSRs) kan help om die interaksie tussen mense en AI meer intelligent te maak. In hierdie papier word 'n sentimentanalisie pyplyn eerste uitgevoer met respek na regte wêreld multi party gesprekke - dit is diens roep. Basies op die akustiese en lingwisiese funksies wat uit die bron inligting uitgevoer is, 'n novel aangerig metode vir stem sentiment herken raamwerk is gebou. Elke party se sentimente patroon tydens die kommunikasie word ondersoek saam met die interaksie sentimente patroon tussen alle partye.</abstract_af>
      <abstract_sq>Analiza e ndjenjave është vendimtare për përparimin e inteligjencës artificiale (AI). Përkuptimi i ndjenjave mund të ndihmojë AI për të replikuar gjuhën dhe diskursin njerëzor. Studying the formation and response of sentiment state from well-trained Customer Service Representatives (CSRs) can help make the interaction between humans and AI more intelligent.  Në këtë letër, një tubacion analize ndjenjash kryehet së pari në lidhje me bisedimet e botës reale të shumëpartit - që do të thotë, thirrjet e shërbimit. Bazuar në karakteristikat akustike dhe gjuhësore të nxjerra nga informacioni burimor, ndërtohet një metodë e ri e bashkuar për kuadrin e njohjes së ndjenjave të zërit. Modeli i ndjenjave të çdo parti gjatë komunikimit hetohet s ë bashku me modelin e ndjenjave të ndërveprimit midis të gjitha palëve.</abstract_sq>
      <abstract_hy>Sentiment analysis is crucial for the advancement of artificial intelligence (AI).  Զգացմունքների հասկանալը կարող է օգնել ԱԲ-ին վերարտադրել մարդկային լեզուն և խոսակցությունը: Լավ պատրաստված հաճախորդական ծառայության ներկայացուցիչների զգացմունքների կազմակերպման և արձագանքի ուսումնասիրելը կարող է օգնել մարդկանց և ԱԲ միջև փոխազդեցությունը ավելի խելացի դարձնել: Այս թղթի մեջ զգացմունքների վերլուծության խողովակաշարը առաջին անգամ կատարվում է իրական աշխարհի բազմակողմների հաղորդակցությունների հետ, այսինքն, ծառայությունների զանգերի հետ: Հաշվի առնելով ձայնային և լեզվաբանական առանձնահատկություններին, որոնք ստացվել են աղբյուրից տեղեկատվությունից, կառուցվում է ձայնային զգացմունքների ճանաչելու նոր համախմբված մեթոդ: Յուրաքանչյուր կողմի զգացմունքների կաղապարը հաղորդակցման ընթացքում ուսումնասիրում է միասին բոլոր կողմերի փոխազդեցության զգացմունքների կաղապարի հետ:</abstract_hy>
      <abstract_tr>Sentimental anal첵힊im 첵agty zekat (AI) geli힊megi 체챌in m철h체m. I흫lisi d체힊체nmek AI'den adam dilini we geple힊igini 첵e흫lemek 체챌in k철mek edip biler. G철rsel duygular캇n durumunu g철z e휓itimli M체힊teri Servis Temsilcisilerinden (CSRs) 힊eklinde 철휓renmek ve jogap sorgulamak 체zere insan ve AI aras캇nda bir etkile힊im daha ak캇ll캇 etmesine yard캇m edebilir. Bu kagyzda du첵gular analyzasy pipelini흫 ilkinji gezek 챌yky힊y hakyky d체n첵채de birn채챌e partly g체rr체흫ler bardyr - 힊e첵le di첵ipdir, h채si첵et telefonlary. Akustik we lingwistiki 철zelliklere g철r채 챌e힊me maglumatdan 챌ykyl첵ar, sesi du첵durma 챌er챌evesi 체챌in bir nusga guruldy. 캅leti힊im s 캇ras캇nda her partinin duygular캇n캇n 철rnekleri t체m partilerde etkile힊im duygular캇 철rnekleri ile ara힊t캇r캇l캇r.</abstract_tr>
      <abstract_am>የሰሜን ትምህርት ማረፊያ ለፍጥረት ማስታወቂያ (AI) ማስታወቂያ ያስፈልጋል፡፡ የሰው ቋንቋ እና ንግግር እንዲለውጥ የስሜት ማስተዋል AI ይረዳል፡፡ የኢሜይል ግዛት ፍጥረት እና መልስ በማስተምረው እና በመልካም አስተማሪ የኢሜያል አገልግሎት ተሟጋቾች (CSRs) በሰዎች እና AI መካከል ግንኙነት እንዲጨመር ይችላል፡፡ በዚህ ፕሮግራም፣ የስሜት አስተያየት ፕላይንስ መጀመሪያ የዓለም ብዙ የፓርቲ ንግግሮችን ለመፈለግ ነው፡፡ ይህ አገልግሎት ጥሪ ነው፡፡ ከቋንቋው መረጃ በተለየ እና የቋንቋዊ ምርጫዎች በተመሳሳይ፣ የድምፅ ስሜት ማውቀት ፍሬም የተመሠረተ የድምፅ አስተያየት ሥርዓት ነው፡፡ የአንዳንዱ የፓርቲ ስሜት ምሳሌ በመግኘት ጊዜ በተቃውሞ የኢትዮጵያ ስሜት እና በሁሉም ክፍሎች መካከል በተያያይነ ሥርዓት ነው፡፡</abstract_am>
      <abstract_az>Sentiment analizi, sanatlı inteligent (AI) tədbirlərinin gelişməsi üçün çox mövcuddur. İnsan dilini və söhbətlərini dəyişdirmək üçün AI-ə kömək edə bilər. İyi təhsil edilmiş Müştəçi Servis Representatives (CSRs) təhsil edilməsi və cavabı təhsil etməsi insanlar və AI arasındakı müxtəlif şəkildə daha inteligent olmağa kömək edə bilər. Bu kağızda, sentiment analizi pipeline ilk dəfə gerçek dünya çoxlu parti müzakirələrinə haqqında işlədilir - bu da servis ça ğırışları. Qaynaq məlumatından çıxarılan akustik və dil özelliklərinə dayanan, səs duygularının tanıması frameworklərinin yeni toplanmış metodu inşa edilir. İletişin s ırasında hər partinin duyguları modeli bütün partilər arasında müxtəlif duyguları modeli ilə araşdırılır.</abstract_az>
      <abstract_ca>L'anàlisi del sentiment és crucial per al progrés de la intel·ligència artificial. La comprensió del sentiment pot ajudar a l'AI a replicar el llenguatge i el discurs humans. Estudiar la formació i la resposta d'estat sentimental de representants ben entrenats del Servici Client (CSR) pot ajudar a fer la interacció entre els humans i l'AI més intel·ligent. En aquest article, es produeix per primer cop un sistema d'anàlisi de sentiments en relació a converses multipartites del món real, és a dir, trucades de servei. Sobre la base de les característiques acústiques i lingüístices extraïdes de la informació de la font, es construeix un nou mètode agrupat per al marc de reconeixement del sentiment de veu. El patró de sentiment de cada part durant la comunicació s'investiga juntament amb el patró de sentiment d'interacció entre totes les parts.</abstract_ca>
      <abstract_bn>সেন্টাইমেন্ট বিশ্লেষণ শৈল্পিক গোয়েন্দা উন্নয়নের জন্য গুরুত্বপূর্ণ। সেন্টাইমেন্ট বুঝতে পারে মানুষের ভাষা এবং কথোপকথনে সাহায্য করার জন্য। Studying the formation and response of sentiment state from well-trained Customer Service Representatives (CSRs) can help make the interaction between humans and AI more intelligent.  এই কাগজটিতে প্রথমে একটি মনোভাব বিশ্লেষণ পাইপেলাইন বাস্তব বিশ্বের মাল্টি পার্টির আলোচনার ব্যাপারে শুরু করা হয়- যা সেবা কল সূত্র তথ্য থেকে বেরিয়ে আসা এবং ভাষাগত বৈশিষ্ট্যের ভিত্তিক ভিত্তিক ভিত্তিতে কণ্ঠস্বরের স্বীকৃতি স্বীকৃতি ফ্রেমের জন্য যোগাযোগের সময় প্রত্যেক দলের অনুভূতির প্রতিষ্ঠান তদন্ত করা হয়েছে এবং সকল দলের মধ্যে আন্তর্জাতিক অনুভূতি প্রতিষ্ঠান</abstract_bn>
      <abstract_cs>Analýza sentimentů je klíčová pro rozvoj umělé inteligence (AI). Porozumění citům může umělou inteligenci pomoci replikovat lidský jazyk a diskurz. Studování formování a reakce sentimentu od dobře vyškolených zástupců zákaznického servisu (CSR) může pomoci zvýšit inteligenci interakce mezi lidmi a umělou inteligencí. V tomto článku je nejprve provedena analýza sentimentu s ohledem na reálné konverzace s více stranami, tedy servisní hovory. Na základě akustických a jazykových vlastností extrahovaných ze zdrojových informací je postavena nová agregovaná metoda pro rozpoznávání hlasových sentimentů. Sentimentní vzor každé strany během komunikace je zkoumán spolu se vzorem interakce mezi všemi stranami.</abstract_cs>
      <abstract_bs>Sentimentna analiza je ključna za napredak umjetne inteligencije (AI). Sentimentno razumijevanje može pomoći AI da kopira ljudski jezik i diskurs. Proučavanje formiranja i odgovora države osjećanja od dobro obučenih predstavnika klijentske službe (CSR) može pomoći učiniti interakciju između ljudi i AI inteligentnijim. U ovom papiru, cijev za analizu sentiment a se prvi put provodi u pogledu razgovora o multistrancima u stvarnom svijetu - to je, poziva usluga. Na temelju akustičkih i jezičkih karakteristika izvučenih iz izvornih informacija, izgrađen je nov aggregativni metod za okvir priznanja glasova sentiment a. Osjećanja svake stranke tijekom komunikacije istražuje zajedno sa uzorakom osjećanja interakcije između svih stranaka.</abstract_bs>
      <abstract_fi>Tunteanalyysi on ratkaisevan tärkeää tekoälyn (AI) kehittämiselle. Tunteiden ymmärtäminen voi auttaa tekoälyä jäljittelemään ihmisen kieltä ja diskurssia. Tunnetilan muodostumisen ja reagoinnin tutkiminen hyvin koulutetuilta asiakaspalveluedustajilta voi auttaa tekemään ihmisten ja tekoälyn vuorovaikutuksesta älykkäämpää. Tässä artikkelissa tehdään ensin tunteiden analysointiputki reaalimaailman monipuoluekeskusteluista eli palvelupuheluista. Lähtötiedosta poimittujen akustisten ja kielellisten ominaisuuksien pohjalta rakennetaan uusi yhdistetty menetelmä äänen tunteentunnistukseen. Jokaisen osapuolen tunnekuviota kommunikaation aikana tutkitaan yhdessä kaikkien osapuolten välisen vuorovaikutuksen tunteekuvion kanssa.</abstract_fi>
      <abstract_et>Sentimentide analüüs on tehisintellekti arendamiseks otsustava tähtsusega. Sentimentide mõistmine võib aidata tehisintellektil reprodutseerida inimkeelt ja diskursust. Tunneseisundi kujunemise ja reageerimise uurimine hästi koolitatud klienditeeninduse esindajatelt võib aidata muuta inimeste ja tehisintellekti vahelise suhtluse intelligentsemaks. Käesolevas dokumendis viiakse esmalt läbi tundeanalüüs reaalmaailma mitmepoolsete vestluste - st teenuskõnede kohta. Lähteinfo akustilistele ja keelelistele omadustele tuginedes ehitatakse välja uus koondmeetod häältetundete tuvastamiseks. Uuritakse iga osapoole tundemustrit suhtluse ajal koos kõigi osapoolte vahelise suhtluse tundemustriga.</abstract_et>
      <abstract_ha>Anarari na zaman shawara na muhimu wa bazawa ga ma'abũcin aiki na fassara (AI). Babu fahimci na zaman shawara, yana iya amfani da AI, su musanya harshen mutum da magana. Akwai karatun formanin da jibin al'amarin na al'amarin na aikin hisia daga mai da aka sanar da shi na aikin mai kyãwo na Taimaki Service (SARs) yana iya taimakon ya sanya interaction between mutum da AI mafi hankali. A cikin wannan takardan, an samar da pibleine na analyza a farkon da ke yi na magana a cikin masu husũma-multi-dangani-duniya - wannan yana kiran, service. Basan da tsarin akostic da linguistic waɗand a aka fito daga maɓallin source, an gina wata hanyor yanzu wa zane-zane na ganin sauci. An tambaye irin hisia na kõwa a lokacin da aka yi wa koma sami da shirin hisia'a tsakanin dukkan ƙungiya.</abstract_ha>
      <abstract_he>ניתוח רגשות הוא קריטי לקדמות של אינטליגנציה מלאכותית (AI). הבנה רגשית יכולה לעזור לאי.איי. לשכפל שפה אנושית ודיור. הלימודים בניתוח ותגובה של מדינת רגשות ממנציגי שירות לקוחות מאומנים היטב (CSRs) יכולים לעזור לגרום לאינטראקציה בין בני האדם לבין AI יותר אינטליגנטית. In this paper, a sentiment analysis pipeline is first carried out with respect to real-world multi-party conversations - that is, service calls.  בהתבסס על האופיינים האקוסטיים והשפתיים שמוציאים מהמידע המקורי, נובנה שיטה מורכבת חדשה למסגרת זיהוי רגשות קול. דפוס הרגשות של כל מסיבה במהלך התקשורת חוקר יחד עם דפוס הרגשות האינטראקציה בין כל מסיבות.</abstract_he>
      <abstract_sk>Analiza čustev je ključnega pomena za napredek umetne inteligence (AI). Razumevanje čustev lahko pomaga AI reproducirati človeški jezik in diskurz. Preučevanje oblikovanja in odziva sentimentalnega stanja pri dobro usposobljenih predstavnikih službe za stranke (CSR) lahko pomaga narediti interakcijo med ljudmi in umetno inteligentno inteligenco. V tem prispevku je najprej izvedena analiza čustva glede na resnične večstrankarske pogovore - to je storitvene klice. Na podlagi akustičnih in jezikovnih značilnosti, pridobljenih iz izvornih informacij, je zgrajena nova združena metoda za prepoznavanje glasovnih občutkov. Preučujemo čustveni vzorec vsake stranke med komunikacijo skupaj z interakcijskim čustvenim vzorcem med vsemi stranmi.</abstract_sk>
      <abstract_bo>ཆུ་ཚོད་ལྟ་ཞིབ་པས་རྒྱུ་རྩལ་གྱི་ཆེད་དུ་དམིགས་གཏོང་ནུས་པ་གལ་ཆེན་རེད། ཆེན་མཁན་ལ་རྟོགས་པའི་ཆ་འཕྲིན་ཡིས་ཆ་འདིའི་སྐད་རིགས་དང་བཤད་ཀྱི་ཚབ་འདྲ་བཤུ་བྱེད་རོགས དང་པོ་ཞིག་གིས་སྦྱོར་བའི་རང་ཉིད་ཀྱི་རྣམ་པ་གྱི་དབྱེ་རིམ་དང་ལན་སྐོར་བྱེད་ན་ཕན་ཚོར་བྱེད་ཆོག་ཡོད། ཤོག་བུ་འདིའི་ནང་དུ་སེམས་ཚོར་ཞིབ་ཀྱི་རྒྱུད་དུ་གཏོང་འཕེལ་དང་པོ་ཞིག་ཡོད་པ་མང་ཆོས་ཉིད་དུ་གཏོང་གི་ཡོད། སྔོན་འབྱུང་བའི་ཆ་འཕྲིན་དང་སྐད་རིགས་ལ་གཞི་རྟེན་ནས་ཕྱིར་འདོན་པའི་གསལ་བཤད་ཀྱི་ཐོག་ལས། སྦྲེལ་མཐུད་དུས་ཀྱི་ཐད་རེ་རེ་བ་དང་མཉམ་དུ་སྤྱི་ཚོལ་བའི་སེམས་ཚོར་ཆོས་ཀྱི་གཟུགས་རིས་བསྟན་ཏེ།</abstract_bo>
      <abstract_jv>Sentiment Sentimentah kang dipunangé kapan AI kanggo digawe idiomah lan bukanjuré. Yacah ngulinggo format lan gambarang langgambar kelas barang kelas nang dipunangé Temanan Clier service (CSRs) iso nglanggar nggawe interaksi tambah karo AI susahe kelas liwat. Nang paper iki, lansing dibenalke kelas nang sampek punika sing isih perusahaan karo perusahaan liya multi-parti - sampek, akeh onja operasi. Balita nang akeh lan akeh-akeh lan kelangan kuwi susahe informasi pawaran, ngupakan batir dadi nggawe ngupakan seneng pisan capan kelangan kanggo nguasakno Genjer</abstract_jv>
      </paper>
    <paper id="11">
      <title>SimsterQ : A Similarity based Clustering Approach to Opinion Question Answering<fixed-case>S</fixed-case>imster<fixed-case>Q</fixed-case>: <fixed-case>A</fixed-case> Similarity based Clustering Approach to Opinion Question Answering</title>
      <author><first>Aishwarya</first><last>Ashok</last></author>
      <author><first>Ganapathy</first><last>Natarajan</last></author>
      <author><first>Ramez</first><last>Elmasri</last></author>
      <author><first>Laurel</first><last>Smith-Stvan</last></author>
      <pages>69–76</pages>
      <abstract>In recent years, there has been an increase in <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Online_shopping">online shopping</a> resulting in an increased number of <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Review_site">online reviews</a>. Customers can not delve into the huge amount of data when they are looking for specific aspects of a product. Some of these aspects can be extracted from the <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Product_review">product reviews</a>. In this paper we introduced SimsterQ-a clustering based system for answering questions that makes use of word vectors. Clustering was performed using cosine similarity scores between sentence vectors of reviews and questions. Two variants (Sim and Median) with and without <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Stopword">stopwords</a> were evaluated against traditional methods that use <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Term_frequency">term frequency</a>. We also used an n-gram approach to study the effect of <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Noise">noise</a>. We used the reviews in the Amazon Reviews dataset to pick the answers. Evaluation was performed both at the individual sentence level using the top sentence from <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Okapi_BM25">Okapi BM25</a> as the gold standard and at the whole answer level using review snippets as the gold standard. At the <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Sentence_(linguistics)">sentence level</a> our <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/System">system</a> performed slightly better than a more complicated <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Deep_learning">deep learning method</a>. Our system returned answers similar to the review snippets from the Amazon QA Dataset as measured by the <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Cosine_similarity">cosine similarity</a>. Analysis was also performed on the quality of the <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Cluster_analysis">clusters</a> generated by our <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/System">system</a>.</abstract>
      <url hash="2544fc0b">2020.ecnlp-1.11</url>
      <doi>10.18653/v1/2020.ecnlp-1.11</doi>
      <bibkey>ashok-etal-2020-simsterq</bibkey>
    </paper>
    <paper id="13">
      <title>On Application of Bayesian Parametric and Non-parametric Methods for User Cohorting in Product Search<fixed-case>B</fixed-case>ayesian Parametric and Non-parametric Methods for User Cohorting in Product Search</title>
      <author><first>Shashank</first><last>Gupta</last></author>
      <pages>86–89</pages>
      <abstract>In this paper, we study the applicability of Bayesian Parametric and Non-parametric methods for user clustering in an E-commerce search setting. To the best of our knowledge, this is the first work that presents a comparative study of various Bayesian clustering methods in the context of product search. Specifically, we cluster users based on their topical patterns from their respective product search queries. To evaluate the quality of the <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Cluster_analysis">clusters</a> formed, we perform a collaborative query recommendation task. Our findings indicate that simple parametric model like Latent Dirichlet Allocation (LDA) outperforms more sophisticated non-parametric methods like Distance Dependent Chinese Restaurant Process and Dirichlet Process-based clustering in both tasks.</abstract>
      <url hash="b57c3987">2020.ecnlp-1.13</url>
      <doi>10.18653/v1/2020.ecnlp-1.13</doi>
      <video href="http://slideslive.com/38931245" />
      <bibkey>gupta-2020-application</bibkey>
    </paper>
  </volume>
</collection>